求屌醒、27歲仲唔知自已想點

中學畢業後，英文肥左去左讀基礎文憑。
之後做左7年自由工作者，教下波，做下炒散。
上年因為整親隻腳，連行都痛，被逼搵份文職。之後份文職做左一年，最近又因為武肺被裁員。想報紀律部隊又過唔到體能，搵文職又無咩公司請，搵左份要企既工，隻腳又頂唔順。
27歲無學歷，又無專長，文武都唔得。。。。。。

考慮下讀返書？

重咁後生，考唔考慮進修一下?

考aco/俾心機操體能

進修都遲左，今年好多都開哂班，要等下年。
如果入到政府CA就好，但頂薪都係兩萬幾。。。

又叫人讀書
正正經經搵份工長做
做落先諗進修啦

重刷首抽算啦

坊間大把唔同課程 唔一定要讀9月開學果啲

DSE數學唔合格，要補番。
其實紀律部隊除左體能外，查三代我可能隨時都過唔到

過嚟做地產啦
正常人月入最少三至五萬

我FD間公司話做得好會供人讀書，但一直都無我岩既位，入到佢間公司就好

做得freelance咁多年仲要唔係一技之長到好top收人800時薪既話
其實一早應該考慮重刷
freelance都要睇下係邊行, 一個武肺就收得皮果D...

去做地盤文員（裝修工程）
由低做起
做做下識下人，學下嘢
到時有機會就轉
不過依行真係好講人事

所以你唔適合讀書

咁你40歲嗰陣想點生存

肺出現就收左皮啦

條友幻想緊自己有得翻身
事實上遲過人咁多年真係好難
除非佢有乜柒創業大計

地產/保險 都幾好搵

趁仲後生不如進修一下？之後完咗武肺+進修完你可以有更多工作選擇

40歲緊係去考警察

算9數啦你
呢個問題你DSE炒粉之後就應該要問
都過左咁多年 \/
我細你兩年但係身邊d人都好穩定發展中
有專業人士有本身幾叻下有個都入到大公司文職

唔收佢wo
大把人爭住考

佢呢種情況有冇得直接報pt degree

就係唔想40歲先黎諗，唔想十幾年後仲搵緊十幾K，唔係想翻身發大達，想搵份正正常常既工姐。

你以為自己好把炮咩

你咩學歷，有咩技能啊，乜撚都冇係度厭三厭四

咁你等多一年再開post呻

pt degree未必收，可能要pt hd

成撚日都水人讀書
進修都要首先睇下自己係咩料
如果唔夠料入咩野醫療科專科既話
格硬進修只係俾錢供養學店 \/
盲目進修只係入學店涼冷氣多幾年逃避現實 \/
仲有香港好多hd讀完根本冇工開, 咩野幼教配藥社工俾埋個牌你好未, 咪又係乞食失業, 一早爆晒煲啦 \/
今年武肺搞到幼教都收業埋一份
讀非專科既話就真心更加浪費錢同時間
讀asso就唔好啦, 人地都成27歲, 唔讀仲兩年ft asso之後兩年ft degree

所以唔想就咁一世，不過講到尾無學歷無專長就玩完。

睇你都唔係讀書材料
唯一出路 操體能 消防 救護
Hea既咪做看更 冇乜前途

呢個真, 見正常少少都做到個科文, 而且真係一技之長

你自己諗下你都27啦
pt hd3年都30
之後點

除非你係外表/能力/人情世故之類好掂
如果唔係點解要請30歲HD畢業新仔唔請20歲

認真
學門手藝
水 電 冷氣 裝修
可能要捱幾年 但一定有回報

咩就係
而家香港真係學歷通脹得緊要
阿豬阿狗都俾人水去進修讀書
好心啦
DSE炒到唔再讀落去就知唔係讀書材料

都有朋友做果行，可以問下佢，多謝你先

呢D再加學好外語有得走佬添

7年自由工作者 = 風流咗7年

有咁耐風流
有咁耐折墮

起馬自己屋企有野都可以自己整。

你都講左成個問題既癥結啦

考水電牌個啲啦

我識人30 做緊地盤TA

自己諗

自問唔係讀書材料，搵一技之長可能仲實際。

有人細過你但已經創業自己做緊老細
即係做下小生意賣自製食品咁

有人同你差唔多AGE已經租埋office自己接單做生意

利申 我都係好廢
見到身邊D人有返D成就
我想捐返入老母度

廢柴

去做咩野消防救護之類好過啦...

人比人比死人，我相信你一定好過我

係阿
我好多朋友都係咁比我介紹咗入行
一開頭做地盤文員唔係咩專業
做由於冇咩嘢做，經理一等人用就叫佢地幫下科文手
Take defect 之類
佢地又孖到啲肯教佢地嘢嘅好科文
做做下就轉埋title

係咪好free 要自由唔好咩 鍾意做就做唔做就唔做

你當初讀fd個陣唔考埋數學佢咪出左事囉家陣

最簡單就係讀醫護專科
ou收mature student
人生在你手
覺得自己將來無咩保障係好事
就係唔好怕改變 加油
我自己都係靠專行先搵到自己興趣

進修

你隻腳先係問題
上述辛苦工都要腳力

聽完幾位既意見，加上我有朋友做果行，而家問下佢先。

讀完FD唔係當DSE全2嫁咩

搵到就係
大把18歲讀唔成書 點解唔請人要請你
貪你年紀大d? 又唔捱得苦？

對，ACO

排左公屋未？ 有公屋先諗 發奮

不過好似唔係咁易考到

淨係當中英文＋三科合格

物業管理

唔好再水人讀醫療專科得唔得
大把人擺明唔係讀書材料
醫療專科又要英文讀又要背得熟咁多字
就算中文又好咪又要文字理解能力高
仲要醫療唔係背完就算
要真係個腦load得切做得返出黎
中學書都讀唔掂仲妄想入醫療專科簡直不自量力
等一sem quit la

利申好有自知之明唔會高攀醫療科

最難既體能你都過到既話
有咩理由過唔到筆試

ou 遙距學士課程應該收,好似話過25就收,不過易入難出

笑
咁職業運動員16歲踢緊大球會
搵緊你成世都搵唔到嘅錢tim
咁你肯捐翻你老母個閪未呀

香港係一個鍾意bin c 捉住人地失敗唔放一世 + 唔歡迎人失敗之後重新開始 + 年齡歧視既社會

你27歲，(如果無計錯)係最後一屆高考
就算你無考高考，DSE都唔會無五科合格都無下嘛
數學要考個2，半份卷唔洗做都有

整傷腳唔係你錯，但你知唔知政府低學歷職系就係要你依種人
知你入左黎就唔會走，唔一定下下請大學生。

恕我直言，最低學歷都無既話，真係廢過毅進仔喎

係，所以首要搞好我隻腳，如果唔係咩都唔洗做

問我啦

唔捐 吹咩

想報紀律部隊又過唔到體能
想做狗？
除咗狗有咩紀律部隊唔敢講自己係乜？

ching隻腳搞乜

自己連試都唔撚敢試
就叫人唔好去
試左先真係唔得先再算
再放棄唔改變好簡單就係維持現狀
但要改變就預左唔係易事

CA/ACO

第一屆 DSE 肥英文＋數學，之後讀基礎文憑

屌醒佢姐
唔屌得咪繼續廢落去
有邊份工唔會比人屌
你估做老世咩

如果你當初肯整返個車牌都叫有少少技能
邊個叫你乜都唔學...

咁咪繼續囉無乜野嘅
你同d台灣酸民無乜分別
拎起keyboard就串柒柒
現實就係打份閪工日日要忍氣吞聲

數學要特登去考 佢有得比你簡讀唔讀

仲要係咪有心讀，樓主好明顯唔係啦

樓主要諗吓，佢個freelance 係咪武肺之後伯好得返，否則趁呢個機會轉行

可以既就考慮WORKING HOLIDAY
迫自己學好英文
香港冇出路, 打死一世工都唔會點搵到錢

膝頭滑膜有事，睇過中西醫，做過物理治療／鐵打／針灸 都無好轉，就黎想死

我識個fd 28歲買左2層樓 月入超過過百萬

去做下xx學徒
無興趣就考ca/aco

無學歷點揾好嘅長工

WH ...
asian而家過去都唔知有冇命返黎

選擇比努力更重要.

連登標準答案就係叫你考政府工
再唔係叫你刷首抽
樓主我係你就唔好上咁多連登
連登仔個個fg就50k
又有老豆買樓
ps 樓主中學都未執好full cert嘅話
搵方式執翻d 基本學歷先

唔係dse合格就唔使讀, 唔合格就逼你讀架咩

freelance 武肺好得番。
咁岩整親腳，咁岩轉左一年文職，岩岩避過freelance 零收入

唔得先再算
係咪又要上黎開po問

可以讀個專業嗰啲，唔一定degree

去報啲咩電機學徒訓練好過啦
起碼做工程唔會餓親你

認真答
搵門手藝幾年後又係一條好漢
剪頭化妝裝修地產 學廚都得
世界冇窮人 得懶人
後生有手有腳 驚閪

好工一定要文職？

咁地產呢行應該無咩正常人

第一屆DSE考生

Aco

我有fd 當中英文合格，但數學唔計。
其實真話係難聽，難得有人開聲屌醒我，有人連屌都費時屌，所以我無得怪人。

好似可以簡唔考數學

報咩紀律部隊

考警察

咪就係

標題: 求屌醒，28歲讀讀下nursing quit左

儲蓄幾多？

後生仔, 練下體能容乜易，
失業更加有時間練習下啦,不如去學廚啦

我下年就到gg

唔好讀啦 hd/asso/degree又唔知去左幾年
倒錢落海

教波都過唔到體能
奶共都無得你奶

一早叫你讀好啲書

又水人做工程狗

多謝你先，希望我而家改變心態唔會太遲，做工程要考三寶，而家睇下幾時有得報先。

以你背景
有兩萬其實算對得住自己
之後進修考上去囉

Ou好撚難，建議樓主唔好揀

錢都無 唔好諗進修啦
讀書又比籍口自己

唔企得咁慘.....
係咪得返看更可以做....

係，入到CA已經好好，同埋唔係話入就入。

你咁嘅學歷，兩萬俾多你

看更要行樓梯

唔企得點睇工程🤔

咪撚害人啦 搵個dse 5科都唔合格嘅入去？真係啊豬啊狗都做得咩

做裝修科文又唔同講法不過成日有好多老屎忽搞你

排得黎係咪都成32歲

做地盤算啦

樓主份人根本就係廢
讀書廢 咁唸住你運動細胞都好少少
屌你老母同我講體能又考唔到 藉口多到
文又唔得武又唔得
咁你憑乜撚野揾多過二萬
接受下自己係廢柴啦

第一屆好似係2012年，當年18，即係今年26
佢27唔係應該末代CE

操體能再考

做黑警..體能..你教波架大佬..咁都過唔到你教麥7波呀..

而家D人求其講兩句客氣說話安慰人簡直係同水人去死一樣
做唔掂讀唔掂又格硬去馬
\/

你隻腳先係大問題
搞返好隻腳先啦

做ha嘅病房助理其實都唔錯, 又唔使識好多英文,
但頂薪點低, 同埋多數都係師奶先做

考咩記律部隊先

26歲考紀律部隊果陣，體能測試果陣整親，有時真係天意，可能18歲去考體能仲fit就唔會整親。

報護士學校做EN囉

屌下就醒，細細個畀老母屌完就醒撚咗啦

又一個水9人

讀個毅進考政府ca算啦
好命既357年仲可能上到aco

細個唔知咩原因遲左報幼稚園，所以大人地一年。

樓主腳有問題,點WH?

係咪好後悔細個冇聽老母講俾心機讀書呢

今年讀左CA，希望入到

你有咩係合格

你唔係數學都未合格
點讀工程

學整點心會唔會實際啲

冇技能嘅 拎bno過英國重生囉

乜都肥報條春咩

樓豬話自己隻腳唔掂，企成日都唔得，更何況做隊律部隊 又厭三厭四，佢厭既工分分鐘係同梗個大學生爭梗

Hd IT/Eng會搵唔到工？

咩兒登仔大把細過你扮專家答啦

29歲都唔知想點,今年仲大病一場

多謝你先

唉 i know that feel
比啲建議你
1 做地盤
2 做廚
3 讀engine fd 做學佬 / hd 做物管
呢d工叫做ok又唔點睇年齡

爸打無咩事嗎？

你問你自己17歲個年做緊乜鳩

it eng
唔撚係下話
以我所知呢D科應該要有一定程度既數底
唔好再水樓狗去讀理科野
佢讀唔掂

我自己由細到大數都唔掂
所以唔會不自量力讀呢D野

其實我自己而家讀緊果科擺撚明係乞食
不過冇辦法
如果我唔係數咁差一定會讀IT
根本而家係IT先有工開

一陣佢話連BNO都冇
雖然我都冇

1，3都有fd做，問下佢地先

好不安
理科底差但呢度D人水佢讀醫療專科, 又BIO又CHEM 咁擺明讀唔到
仲要水埋佢讀IT同埋eng
喂大佬呢d擺明要強勁理科底

咩pt degree可以炒英數都入到

咁CA 兩萬幾頂薪你都嫌會唔會係目標訂得太高

殮房服務員月薪2.1萬元
頂薪24k
呢份你又有咩藉口

社會就係要你呢啲低下階層先運作到

唔洗唔開心 做到廢物係你榮幸黎

有得番轉頭就好，就係無先諗要而家自己想點，我唔想37歲再上黎比你地屌（我而家當然抵屌啦）

Work life balance 係咁.

睇完上面d留言我肯定兒登起碼有一半細路細過你

利申都係27

樓主有fd, 其實ok

可以搵間main con 做學師，供佢讀埋HD

香港係世界上最憎人富貴嫌人貧但係又虛偽又扮晒野既地方

平時扮撚晒野話人各有志
人地靠自己努力打工份憑乜睇唔起人etc

有事起上黎即刻現形

讀It好多中學都有讀微積分，數學勁勁地果班，同埋it 好講logic 樓豬中學都讀唔掂。。。除非真係比人地多好多努力追人，如果唔係真係哂氣。

唔知果條垃圾又有咩講呢
個巴乜柒巴巴

Extreme case唔會令你講嘅嘢好有說服力
Stat嘅平均數先係可行嘅比較基礎

我細佢兩年
其實兩年唔係差好遠

你呢個留言係咪話兒登仔睇死佢一事無成

咁人廢就要認
好似我都好廢
我不嬲都認廢
梁勁廢隻忠誠的狗朋友 \/

上ou dl都要讀番個hd

今年26 同樓主一樣都唔知自己想點
雖然依家做緊工程 但乜柒都唔識
考過幾令紀律部隊 海關.救護. 都係衰左面試

不如接受現實吧啦
唔好再水狗人讀乜野醫療科it ENG
屌過一年之後樓主一SEM QUIT
走上黎問
28歲 quit jor IT / ENG / nursing hd, 唔知自己點算好

但相信到時佢都冇面再走上黎問

我都係地盤文員做起 3x歲先hd畢業

樓主,健康大於一切,身體有事做咩都冇mood,
你腳有事就應該醫好先,
見你睇咁多醫生都無效一定好絕望,
方便就留個TG推介個醫師俾你,未必得,但可以試下先

我係同樓狗一樣廢既廢人

唔係話唔准上進進修之類

不過都要接受現實

根本同其他人既能力智力差距就擺左喺度

唔係你講兩句客氣安慰說話就可以逃避現實視而不見

領金屋咬老綜

討論唔係要黎討論?
你有醫師咪呢度留囉
留TG做乜撚

咁仲唔去刷首抽？

講真話俾樓狗聽, 就要俾你串做乜唔去重刷首抽 \/

而家係咪要人人盲目樂觀正面積極向上學支那咁報喜不圾憂 \/

27歲有返咁上下年紀就接受現實睇下自己咩料啦

唔知自己想點唔係問題，前幾年儲落幾多錢先係重點

我係yr1 fm,有同學三十幾歲都讀yr 1 asso
點解你唔可以好似佢咁？

教波無體能？

所以咪叫佢做返啱自己身份嘅工

我呢啲上等人先可以享樂

記住 基因決定左你係咪垃圾！

上兒登勿認真，你個名已經係重點。

上網講野係無後果，說話可以係好難聽，同埋我係抵屌，所以我都無駁嘴。並實我網上比人屌都係文字上既攻擊，現實既說話難聽一百培都有。
比你地屌完之後，我覺得自己最大問題係比太多藉口自己，呢樣已經係死罪，我會好好反省。
馬死落地行，一邊搵份文職／part time ，一邊醫好隻腳，搵到工再諗讀書既野，讀書錢同時間都係一個問題。

Fd數學入面要包埋讀延數同考試先當合格

建議搵份有medical cover嘅大公司，一邊療傷一邊半工讀，Target做2年（好多公司做夠1年先開始cover）人工低d都唔緊要，捱過又有本錢跳，到時都未夠30歲

樓主
我覺得你唔好再諗應該點做 你要儘快揀好一個方向之後就儘快去執行 唔好再諗 唔好再拖 你已經冇時間再拖了
我自己都係接近25歲 宜家半工讀緊 雖然比較辛苦 但係好充實 覺得有目標左好多
加油

咪吹啦，ou唔係所有科都需要had

我就係人版

你考乜野整親?

我叫你去刷呀唔係樓主
樓主覺得自己以前揀嘅路錯上
想上嚟搵出路
學歷唔得咪去補
其他巴打講可以去main con做學徒
仲會補埋個hd
你條撚樣講到話自己係舊垃圾
咁你咁撚垃圾點解唔撚死撚左去算
你比樓主更可憐嘅係你連敢為自己將來打算嘅勇氣都無
正宗唔死都無用

我中學果陣掛住做緊pt 幫補家計，有d 後悔唔努力讀書。
fd畢業一心求其搵份工供個阿妹讀大學，今年我阿妹畢業先諗自己想點。希望唔會太遲

CA應該考到既 中三學歷都唔得就..
其實已經請到77 88，後年仲有無好難講

過到體能贏一半啦，面試呢d 練多幾次就得。

無咩事,好返有皮膚敏感4,5日食一次治敏速

入到去唔打算進修？唔打算再考試？唔打算升？咁你算啦

心態正確
最緊要係 你要同自己講你無野好輸
但做左決定一定要比其他人出3-4倍嘅力做野
一定唔會衰得去邊

2做得好，人工都可以好高，1都唔係咁易做，一係同人好熟，一係有料，唔好彩會開唔足工，3就要讀下書

考紀律部隊果陣太博命整親腳。

做freelance 有三萬？

跑800米衝線果陣。

心態正確

所謂修身齊家治國平天下，你對住上面班撚屌做到氣定神閒已經修左身

揾d 大公司工程technician 做吓
有機會入到

有乜好屌醒
大部份人50 60到死都唔知自己做乜鳩

依家好似多後生做驗樓，咁多新樓落成，不過唔知點入行

你都鳩左7年，而家要還好合理
教波都可以體能咁差

最撚好笑係上面有兩條撚屌以為自己好撚上等

1.讀書進修
2.學門手藝 eg維修、裝修
3.壘埋心水拎綜緩+公屋

睇你邊樣對得住自己

唔怪之ou個名咁臭

自己廢唔可以怪人地，開得post就預左比人屌。

親整隻腳。。。。
而家要還好合理？

又好似係

但之後去向會係點
Asso都要十幾萬喎

無明確去向 讀完都係浪費

人地教波教水咁多年，一大堆開公司請人教，都叫做一個事業
咁你7年來做左啲咩，除左吃喝玩樂

咩freelance收到800一個鐘

樓主同我好似
我都係最近有工開

如果唔係膠post
巴打隻腳養好傷之後
可唔可以搵啲學徒課程讀？
水 電 整lift 乜都好 一門手藝黎

好小吃喝玩樂，人工都係俾哂屋企人。

點解你覺得係膠post？
整好隻腳做咩都得啦

讀個hd 出路已經多好多

冇得搞嫁啦

中學你又唔讀書

大家加油啦

緊係做裝修運輸果d 啦

其實你隻腳咩事
有冇方法搞

我個fd今年grad
23歲，已經準備買柏傲莊
啲錢自己搵

我以前都成日諗以前點解唔讀書，但諗黎都幫唔到件事，人生可能有時間長，錯過左就係錯過左。。。。

照過mri咩事都無，西醫話可能傷個位太入，mri都照唔到，睇埋中醫都係無咩幫助。

做兒子

23歲用pt錢投資過千萬 堅咩

咁而家你問佢地拎囉
你奉獻哂青春比其他人

而家你只可以做藍領學手藝，由頭黎過

人工以前俾哂屋企人唔係藉口，我以前都唔識諗，以前其實可以半工讀，希望而家改變唔會太遲。

尋覓下先啦 唔係個個都知自己想點
最緊要係乜野都試下

有朋友幫已經好好，起馬身邊朋友肯幫。

認真 趁你仲2字頭快啲進修 搵野嚟讀下 到你3字頭打後想讀書已經難

其實考到先再諗vetting d 野，可能會查你，又可能唔查呢

努資關係主任，時常請人，又唔多炒人

（唔係政府工）

樓豬無話過自己無車牌喎

咁即係屋企廢拖累你啦
叫佢地俾返D錢你 \/

1.現職於政府部門或房屋署的勞資關係主任或現職於承建商的勞工主任或有全職人事管理/人力資源管理經驗者；及

2.必須持有會考五科合格或以上，包括中文、英文(課程乙)及數學；或同等學歷

佢dse考咁差，想問下讀咩醫療專科
佢仲要係男人。

Ou就算收年長生都唔係唔睇成績
可能你識既人讀完毅進都入到
但你覺得樓主會唔會咁好彩？

搞唔掂 大家係咪幫你諗辦法 你自己就不停推反 你真係想搵到工既 就咩都要試架啦

最慘而家都要我幫呢。。。。

樓主應該係黑仔果堆
一考紀律部隊即刻傷腳

咪撚理佢地啦屌
阻撚住晒
快快手搵份工之後搬出去

完全明白，最後決定都係自己既諗法。

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

同你差唔多年紀
死返去考dse讀書
同學細自己十年
你呢幾晚訓覺前應該要攝高枕頭
反省下呢幾年做乜鳩流流
再思考下未來嘅方向

除咗學一技之長，都要學返英文
就算唔移民
都可以增加競爭力+擴闊視野+提高自信

關我哋咩事 你依度上Facebook講啦

無基本學歷就真係難入
但補翻個fd 爆分咁完
再報ou nursing hd係一個刷首抽機會
起碼唔洗愁咁多先
最起碼nursing 唔睇咁多年歷

你目標係搵幾錢先?

黑仔都算，隻腳仲要唔斷尾。

樓豬教咩波

痴撚線27歲先黎重考DSE

我見樓主考得紀律部隊，無為意肥咗英文添，家下唔係所有紀律部隊都要5科嘅咩？

樓主，
唔駛理班兒燈仔，
佢地乜人都屌一餐，睇開啲。

其實27歲仲好後生，
有心學一門手藝都仲可以，
唔好諗到40先嚟學。
未清楚自己想點就做多啲唔同嘅嘢，
試下試下可能就知。
有句說話好老套，
但真係有心唔怕遲，
當你65退休，你都仲有成差唔多40年，
40年有咩追唔返？
當然，如果你想求穩定其實都好多選擇，
咁但係就無得嫌人地低人工。

返咩工呀 正正經經攞綜援算啦

大把人好似你咁，唔好咁灰心

明白，就算考，我都係考番英文數學就得。

肥左數學，中英文合格

有屋企
讀咩科都唔會出事
無屋企
再唔讀書就出硬事

多謝你係呢度屌好過現實比人屌。遲就一定遲左，我唔想37歲仲唔知自己想點。

無屋企
再唔讀書就出硬事

我就係咁

你有學歷最起碼有個high dip揾工都易D
冇就揸車揾食或落地盤啦

無野嘅樓主
當你拉長嚟睇你就知自己係落後緊
但未輸哂
唔好認命認輸就得

樓主我都係27歲 早兩年讀左建築業泥水科程 係地盤做左1年泥水學徒 ，但今年8月我冇做，因為我本身就想用畫畫搵食 ，呢家我都比左年時間自己去試下做下，如果唔得就全心全意去考警察 ，首先你要有一個明確既目標，自己想去做野再去做，5科2 中英合格都可以考紀律部隊架啦，加油 ！

多謝你

點解做做下就唔做？

做CA做到退休算啦。

你自已錢讀？

Search 下貧窮陷井嚟睇下

因為我真正想做既係畫畫創作既工作

正正經經搵d 工程學徒做
唔想日哂雨淋 就做lift 既夜班
有夜間津貼加埋ot 補水20k 以上都唔難
最緊要學徒點都有機會俾你升
你呢個情況,只能搵d 無人想返既工先有發圍
例如工程,護理(講緊保健員呢d)

同埋返地盤你預會累到仆街 由其我做泥水

紀律部隊唔太現實,除非考驚...
宜家個個ugrad 都走去考入境海關,懲教都爭住入
呢期多左南亞犯,懲教都要識得英文
你有無信心讀返好英文先
無既,靠自己雙手學門手藝,裝修,水泥,電工,廚藝等等
學得掂就係專業,唔會餓死你
想未來可以站得住腳
就吃苦,唔好再ff d 舒服工啦
有返穩定收入再諗未來點令自己舒服d 啦

食個靚早餐，食完，拎張白紙出黎，寫低你想做嘅野，唔好太廣太冇可能（如：做香港首富）。可以係：
- 賺到錢比到家用老豆老母
- 讀返個同職業相關證書
- 2021年尾前戶口有6位數，全部自己賺返黎
- 戒煙戒賭戒一日打八個鐘機

然後，表起佢貼響床頭，頭始實行；的起心肝搵份工先，香港地有手有腳慢慢搵一定搵到；得閒上網，或者去下space，OU等睇下有冇啲啱自己而又對職能有提升嘅課程；改變儲錢習慣，洗錢前諗一諗；壞習慣即日停，唔好比借口

當年我會考成績好差，考8科4科U，之後荒廢咗半年，日日做幾個鐘百佳然後同啲豬朋狗友煲煙打波打機唔返屋企

後來老母響我面前喊，話如果呢個係我想要嘅人生，隨便我

簡直係當頭棒喝咗我一下，然後我努力咁諗下我想要咩人生⋯ 諗好後，我意識到自己要改變，我立馬掉晒屋企成個書櫃過百本漫畫書，PlayStation, games，搵份似樣啲嘅full time，報埋夜校repeat CE⋯ 一開始係好辛苦，乜撚都唔識，英文剩係識I am a boy，數學只係識加減乘除⋯

但係改變呢樣野，起頭係好難，但當你一入局，個engine開始run，你不難發現其實世界原來係有好多野係自己掌握到嘅

27歲，話遲唔遲，但唔去開始，你又浪費多一日架喇

食軟飯

屋企有錢就讀書

如果覺得自己返左工仲有力
可以趁依家得閒試下學埋語文考級
基礎lv考完可以claim政府(要認可學校)
通常一星期一堂上幾個鍾(上完自己都要溫

進修又點佢無目標

其實有啲人真係唔適合讀書

起碼都要張High Dip下話⋯⋯⋯

巴打加油

有冇車牌？考巴士車長？

有冇咩興趣

你宜家生活成點？

27歲仲可以讀

將來做咩都好
都唔好放棄畫畫

利申：學緊

呢幅圖影果陣2019年年頭經濟未冧
連登仔話身邊人冇俾公司炒友係因為個個做high class白領工
做基層工個個炒撚晒友仆去做HKTV MALL
輪撚到樓狗做咩

懶左十幾年，而家先諗
唔係打沉你
你可能連車牌都懶得考果類人，更唔使諗報讀書去改變自己命運

呢幾樣移民好有用，好過揾濕9大學讀

考到入去都要讀書架
你估眞做讀文盲咩
做救護連藥名都唔識分 隨時害死人

未玩啦⋯⋯有幾多有degree底既都讀唔掂

我學我做廚啦

女廚師

儲夠錢去移民啦

搞返掂隻腳先

有FD唔係考返數學就得？

有好多地方進修都仲會有keep住開班㗎
你上網搵下啲持續進修課程讀下啦
再唔係搵啲可以就業掛鈎既
可以幫到之後搵到工既

咩叫正正常常嘅工先？

你自己都話，又冇學歷又冇技術
講真，如果你搵到「正常工」，咪對其他人好唔公平？

所以你冇得嫌三嫌四㗎
遲咗起步就係遲咗起步
你一係揀啲有潛力嘅嘢嚟學
一係做啲其他人唔做嘅辛苦工
一係接受人工低啲

冇捷徑㗎
一係你就好醒，可以創業

係囉，佢都係個陣無報數學

數學唔及格得CA畀你做
ACO連叫都唔會叫你
你一係自條考過數學
一係去建造業訓練局做學師收住錢學野
水喉 電工 泥水 揀個一樣讀左佢算啦

多上連登學習不同知識，畢竟你有很多同路人

你唔係唔知自己想點
係整傷左腳
唔知可以點

27仲後生啦
我24歲先自學programming
學咗一年半先揾到工
有心唔怕遲喎

數學唔及格冇可能畀ACO你升

所以咪讀個毅進

另外內部轉既話年資夠可以無視學歷,好似係做夠6年up

佘sir?

余*

Pad？？

連登仔果然上網就屌人黑警
現實就9衝考警察

入行做電工 一門手藝

同樓主差唔多年紀,但呢7年努力過巴打好多倍
依加人工唔高但接近ca頂薪,樓主不如問下自己呢7年做過咩？

趁30歲前搵個專長啦

考個車牌揸車搵食啦

自己咩料都未認清,哪來自信睇唔起2萬幾頂薪？

最弊近十年入職班CA都有三份一人有大學/大專學歷爭住升ACO呢

咪呀
嫌aco唔夠多人爭咩
落街睇下7仔請唔請人算啦

認真
學多幾門實用手藝
好過讀咩學位
又花錢又花時間
如果你話有心發展某個專門科目就話
但如果純粹為謀生
真係唔好供養啲學店
讀完得張十九證書
年紀又開始大
好難搞
學水電、維修、揸車、按摩
好多實用嘢可以學
最緊要同時進修下英文
將來大把世界
就算移民都有出路
最緊要有門實用手藝
好過你求其讀個學位返嚟又無人認可
實用手藝可以保障你一世

無學歷又無技術
如果有背景有人脈都OK
但如果都無就真係難搞
我識好多無學歷無技術嘅人（基本係廢人嚟）
都係靠人脈搵到啲薪高糧準又唔駛點做嘅筍位
其實真係對其他人唔公平

做夠六年唔洗有中五學歷都可以有機會上到aco
唔識就咪柒亂up啦

咁你咪叫樓主去扎鐵囉

做Dc9囉

你都要佢入到CA先架

你講得岩。有機會

專科醫生？有冇試過換個醫生攞second opinion

想報紀律部隊？？

藍絲收皮啦！

呢個機會都好微下 但唔係無可能
我部門有個ca做左廿幾年 今年終於升aco

話再讀返書已經遲嘅都on撚9
大把mature student 30中先黎讀u
到27歲仲搵藉口說服自己嘅失敗係合理嘅
放心，我好撚肯定十年，二十年後你都係面對緊而家嘅問題

你未試下做6年去申請轉囉
寫係咁寫
大把政府工夠寫中五學歷都夠
你未又試下囉
你估你阿sir簽夠5年B 畀你就夠？基本上冇A都唔使諗升職
仲未計你地係一個pool唔係同自己dept.鬥係同公海所有人鬥，當你5年A，隔離又5年A 人地五科及格 你冇full cert 我坐board 時都識揀啦

難怪啲人成日笑登仔，自大又弱智，日日幻想自己FG5萬但事實就打15k工

我剩係知你話無可能
仲死撐

我都想學水電

但係點入行好

IVE果啲開左班未有得讀

係味直接去in大公司學徒先？

利申：asso仔 有車牌 想轉行

未係囉，佢廿年排左幾耐隊仲要氹到老細寫A畀佢先墊佢去升
政府寫既野都好信

睇樓主background 我覺得佢考ca都好勉強

咁即係唔係無可能啦柒頭

唔好呃自己話咩後悔唔努力，後悔冇時間讀
係咪俾多次機會你就可以讀到先?
你自己係咪讀書材料你自己好清楚
有人唔叻但因為努力讀10個鐘考到第1
但都有人好勤力但讀20個鐘都係考第尾
我覺得應該揀定行業，入咗行先再進修
例如你決定入殯儀呢行既，仲讀咩書，快手出師搵錢好過啦
如果工程嗰啲，其實門檻好低，報啲短course都好快補得返個學歷要求

行都痛WO, 冇可能啦

等我幫樓豬你

你未繼續拗囉 柒得過要袋15k 走黎R A既你地

柒左仲要撐咩叫無可能呀？

移民, 外國做基層好過香港做基層

17歲那日不要臉

我保險大你1萬，送多10個獎

好勵志

政府2級工人請人 無需學歷 好命做到20年都過得去

巴打加油，有心唔怕遲

好心既都只會叫你讀返既數再考
我呢啲仆街又柒頭既 只會送「無可能」畀你地

最反敎條主義既連登仔呢刻就不顧現實及實際情況而盲目相信白紙黑字

以你背景睇
你有咩資格去睇唔起頂薪兩萬幾嘅工

做呢行有幾樣要忍得:

1) 忍到污糟廁所同地盤環境, 地盤臨時廁一定又臭又簡陋, 好多時都係一個水桶沖水+洗手用, 去過一個裝修地盤係直接打開個屎坑蓋搭兩塊橋板然後放個座廁係上面, 你接唔接受到?

2) 忍得熱忍得大塵忍得味, 裝修地盤十個有九個無冷氣, 甚至風扇都未必有, 夏天33度34度果陣坐係路邊曬住太陽食飯隨時涼過係室內食, 電燈佬一鑿坑藏喉, 泥水佬一介瓦仔, 就即刻成個空間都係灰塵, 如果帶眼鏡既話直頭會濛晒, 由頭頂到對鞋都會成身灰; 仲有味道, 每次燒焊或做油漆, d 味又毒又臭, 你接唔接受到?

3) 忍到人地放假你返工, 人地返工你都係返緊工; 裝修尤其寫字樓同餐廳, 通常都要人地放工你先可以做嘈音工作, 黨鐵商場直頭零晨先俾燒焊, 寫字樓就只可以星期六日做嘈野, 星期一至五做靜既野, 仲有裝修界只會承認農曆年假同中秋呢類傳統假期, 復活節同咩勞動節呢d 唔洗諗, 繼續做, 當然, 農曆年裝修出名放好耐假, 短則十日八日, 最耐兩星期甚至三個星期都有... 當然如果做住家裝修會好d, 可以朝9晚5星期一至五, 你接唔接受到?

4) 忍到外型俾人睇唔起; 幫有錢人裝修既話, 出入d 高級主宅你只可以行後門同工人升降機出入, 做時裝店裝修連d sales 妹都可以點你做野, 初頭你可能會帶衫去地盤換完先開工, 但做耐左你好多時會放棄咁麻煩, 而且就算換左衫, 你頭頂d 灰塵同對鞋都會出賣左你行業, 一身汗味或污漬搭車時會俾班白領點白鴿眼就唔洗多講, 你接唔接受到?

5) 忍到高不成低不就, 如果你係地盤低級管理層, 上面班老細蠻不講理或卸膊落黎不在話下, 你下面班師傅都會睇你階級黎蝦, 你無經驗會玩9你, 試過叫個電燈師傅幫我開天花燈窿, 果陣唔知道開燈窿係天花佬做 (行內邊個做邊樣分得好清), 淨係話, 我唔負責, 你開左燈窿我咪裝燈囉, 最後我自己一條友mark 位開窿, 開到d 燈窿左一粒右一粒錯晒, 然後我上司同個電燈師傅拍拍膊頭笑笑口走去食下午茶...你接唔接受到?

當然啦, 你接受到以上既, 相對地人工係高過同level 既白領, 而且做左老屎忽後, 其實工作時間係好彈性, 識得走位既話識得有d 人可以日日朝10晚4, 如果公司搵到既話, bonus 都大份過寫字樓文職好多, 而且你學到既野唔容易被代替, 唔係話讀書就識, 係要靠經驗同靠老一輩教, 所以忍到既話, 都唔係話唔好既....

利申: 裝修大判公司做, 下年做第十年, 由白紙做到PM...

IVE 果啲係自己畀錢 入去讀兩三年（想做Main Con,大公司）
但其實都係 送你去 建造業議會 做學師

所以係可以直接去 CIC 報 出埋糧 考埋試（跟判頭搵食）

大概係咁分

佢仲要係舊制公務員黎

不如去做sales算啦 唔洗學歷 2萬左右應該唔難

做咩sales會穩袋兩萬？

而家都難左，始終都係要人簽，結果都係畀啲判頭恰，
想自己搵食做水喉佬果邊會易啲
但都係捱一段日子，要考到中工先可以出黎做師傅

得狗要查三代 想做狗咪講 紀你老母律咩垃圾

到底教咩波 可以體能差到連紀律部隊都PASS唔到
(又唔一定要報消防/救護)

桌波

眞係各有各唔好，做舖就凌晨開工，做地盤就日曬兩淋，住宅好做但唔係成日有，好睇有冇人介紹。
同埋最近好多師傅都冇工開，特別係泥水批盪既

你睇黎當時同foreman唔熟，一個好既foreman可以解決好多野，Manager 只係負責開會屌人/畀人屌

時間，地點，駛唔駛用套？

睇你依句都知 所有野係你自己攞嚟
咁嘅態度竟然仲未乞食

走啦社會垃圾

樓主你真係好好 令我知道咩叫低處味算低

keep up , 我一失意就黎搵你拎番D自信

讀返個degree啦

咁樣同人比無意思
永遠有人生活差過你
永遠有人生活好過你
如果你要靠睇人仆街令自己覺得好過啲
日日睇下新聞幾多人死就夠
至少你未死
但長遠嚟講你係折磨緊自己

考個車牌揸車搵食，遲d做巴士司機
做人現實d啦，27歲啦仲讀乜書
讀得到就20幾歲讀左啦，實際d搵份穩定平實嘅工好過

呢樣真係都市傳說嚟
我見過一家兩兄弟都做狗
但佢哋老母同某字頭黑幫關係好好
過時過節直情有啲黑幫大哥登門向佢哋老母斟茶問好

唔好限制自己
話咩冇讀書材料 所以就唔讀 學門手藝就得
講到學門手藝好輕鬆咁 全部野天生咁

根本全部都冇捷徑 每日得24小時
人地練緊英文果時 你就上連登打飛機

一日兩個鐘 一年都730個鐘 除返24 30日啊大佬
哂撚左成個月係到上連登 (如你仲有其它野想做 但呻冇時間)
實際每日做埋d無聊野肯定唔止2個鐘啦

問下自己理想人生想點
最後學到手藝有錢 又唔開心又係冇用

人比人比死人 咩身邊同學點勁點勁 on9啦
樣同身高都定左係咪跳樓死啊 富二代有咩好講 努力成功果d你又唔講 又話咩成功率低 幸存者偏差 係咁合理化自己

Sales太唔穩定
而且無技能可言
除非你Sale客特別勁
氹得到啲有錢客
如果唔係長遠無乜保障

得幾個選擇
一係讀書
一係由低做起（eg護理員，地盤）
一係操體能考紀律狗
一係渣車搵食
有錢就叫屋企科水做生意
再唔係疊埋心水拎老綜

查下有無啲叔伯兄弟係老黑 有就請

樣同身高都定左係咪跳樓死啊
Yes

經驗唔值錢既工 第時實收皮
除非你諗定後路
但2萬呢個數字 直接做技術工仲多

佢連數都炒點讀醫療系？

佢唔係整親先要做文職？

讀毅進啦

養傷先啦搞咁多嘢
做乜成年都好唔返？

話就話咁，事實就另一回事。
呢到都有人講做左20年仲要舊制既人升。

我只可以講新制入既「基本上冇可能」靠呢個方法升。

原因都講過CA/ACO 晉升機制係要同近乎出公海同所有想升既CA/ACO鬥，基本上你得B都唔使諗，起碼你老細好中意你畀個A你，同埋就算畀你拎到A既，萬一你學歷唔夠都係輸蝕左，基本上而家做政府學歷好緊要。

我只係覺得唔好靠呢個假希望入去做CA等升，否則只有失望。

按樓主既情況似係連CA都嫌人工低，所以唔好叫佢考啦

點知咁都有人出黎吠叫人「唔識野就唔好亂講」
眞係越無知既人眞係越惡

你唔係話「基本上冇可能」
你只係講「冇可能」
唔好混淆視聽

其實而家仲邊有咩查三代，根本全部都係黑社會出嚟

巴打講得啱，不過人就係中意比較

做新一代股神/賭神?

思考習慣嚟啫
無話一定要同人比較先生存到
令自己習慣唔好同人比
淨係同自己比
今日嘅自己要比尋日嘅自己進步
人生會快樂好多

眞係衝出黎秒吠
本身就係打漏「冇乜可能」既乜字，冇諗過而家啲人有咁惡直開波屌柒人話係「唔識唔好亂柒講野」？
家陣未唔亂講野補充返成句完整意思畀你 又唔滿意？
連登仔眞係難服侍

不過都係既CA/ACO不嬲都大曬

肯收先算啦 都唔合格點收？

我地170都冇攬住一齊跳樓吧😭

Wow 突然間又變左打漏字 真係搬籠門搬到出哂界

我都懶左10幾年
由fd讀起
今年32讀緊master

第74個comment先有人講

我數都fail左
讀緊eng master

慢慢諗 大把人三四十路都係1皮野/失業，比上不足 比下有餘 ，你識咁諗求屌醒 一定會諗到出路

😑😑

去渣巴士囉

去報hd學徒計畫啦

27歲唔好曬太多時間讀書啦 有錢有時間先半工讀 好睇你想未來日子點過 唔追求榮華富貴又唔追囡仔既 大把生存方法

我D數係認真唔掂
公開試合格只係因為有補習
由細到大蠢過人

如果唔係咁唔掂我即刻仆去讀it

咁去進修搵野學囉 又唔想低人工 但又懶得學 咁你想點

你咁嘅狀況搵10幾K已經偷笑

賣屎忽

賣藥sales 不過依家請人最低限度都degree

社工點會失業啊不過好多讀唔成書/本身有問題既人都走左去讀社工就真既

樓主頭幾個留言講左，厭棄CA 人工低

都唔知佢有咩料厭棄

建議重刷

CA interviewe: 嫌棄樓主學歷低+on9

讀番書或學下d新技能啦，做番專業少少嘅工唔難 但要付出時間同學費

樓豬found dip仔咋
考ca都窄窄地

我係算讀到書 所以想讀IVE既夜校
其實我捱到 而且唔急用錢

係味in大公司 新X 同金門做學徒比較好？

因為我想準時收工讀書 拎左牌打算移民去英國

求各位巴打指路

你係正統u grad sw咪有工開囉
而家間間學店都開社工hd
果班人唔通個個做到咩
人人都想做專業人士, 唔通人人都做到

不過講濫開都唔夠幼教黎
社工始終都係競爭大好多人想爭入去讀都冇得入

幼教係間間學店都一定會開
因為可以水多D錢
個個讀唔成書都仆去讀幼教HD
博翻身做幼稚園老師好好聽

做鴨囉 大把錢你搵

清有諗過做狗？

屌你老母做鴨好過做狗啦 你做人冇底線 底你咁撚失敗

都未必嘅，有時讀書個刻真係溫唔入腦，或者懶，但出到來做野好多人都讀到博士，後天努力都無問題嘅，睇你肯付出幾多

中學數學程度關iq咩事 讀博士咩
唔好比d懶叻既人影響啦
你以前讀咁多科 追唔切 冇底先會覺得難
數學已經算係最易既科 每年拎4 %高過哂其他
肯做pp 唔係入到試場先當iq題做

你想讀it就讀啦 驚乜鬼洗鬼咩強勁數底咩 邏輯野多
去到死果日仲係到後悔 驚失敗 定驚失敗之後比人笑先 人一世物一世

眞係唔知⋯
CA 派到個好位眞係開開心心就5:30收工
時間多出黎未再搵野學下。

就算ACO都可以讀返書然係申請做大Sir PS, 華麗轉身變阿姐級，但前題要讀書

如果你咁易有自信既，直接搵非洲d 食唔飽既人比較咪得

日日可以自信爆棚啦，恭喜恭喜

做人就腳踏實地啲
先唔好諗第時要搵幾多錢一個月
諗下自己現時嘅資歷同經驗 可以做到啲乜
好多時做野都係騎牛搵馬
邊做邊進修
夠料咪跳槽 跳下跳下就高人工架啦

返到出發點 ， 你諗自己想係邊行發展 同 點入行先啦

就係要有黑社會背景先入得

同你一樣廿幾歲整親隻腳只能做文職，本身中意做運動唔中意坐既人，之後做酒店業長企整壞左隻腳早兩年走左去ou讀 pt，下年過澳洲讀master了，開始見到條出路

不過年紀大讀書記唔入腦，讀到甩哂頭髮戶口歸零，冇女冇工作冇成就

你想考咩牌先？
如果係電牌過去應該冇乜用/重新考過
唔少技術工種要你考ielts 6 or 6.5 above
如果係水喉匠果堆就應該好啲
如果係site engineer project engineer structural engineer
果堆就最好搵老細簽左你上board (但要起碼要degree）
但你上左board就會覺得香港搵錢多係好多
睇你點揀

Lm

讀完HD 入政府咪得，工程

我都讀緊Master 加油

可憐之人必有可恨之處

Msc of Engineer 啲數又另回事黎既
慢慢會pickup 到 you are not alone

戇鳩仔！ 27歲人仲未識計條數？
攞綜援啦！傻西！自己鐘意去邊就去邊，打機打到死都得。仲可以排埋公屋。你揾得雞碎咁多，樓又供唔起，首期都有排儲，你儲得黎，物價樓價一樣升。

你覺得無能力讀到degree 既人會畢到業咩？

知唔知dl係易入難出？

屌笑死，原來真係有讀ou既人會講易入難出呢句

真

中學學歷考到Ca已經唔差啦 只係同aco同max point差得遠
而家Aco / ca 好多都係大學生/asso
如果你入到ca做住先 遲下考埋aco就好好架啦

樓豬話max得2皮幾

無學歷係得做工程叫搵到飯食

我都係同你差唔多年紀
不過我當年dse 17分 走左去讀痕管
讀到第二年學資處發神經唔批full grant比我 屋企又冇錢所以就冇再讀落去
之後出黎做野做到依家 儲夠錢去諗住讀兩年酒店hd第日投身酒店
但依家武肺又搞到我唔三唔四

讀保健員牌/做healthcare assistant都搵到萬尾 2萬頭

不如你講咗係咪想考狗先

而家好難講

差唔多啦，我3x都今年報，隔離班有人4x
你有咩專長咁？ 善談都計

抵你失業啦 得嗰FD有兩萬比多你
依樣唔得嗰樣唔得
大學畢業都未必有兩萬
區區讀個FD 識打下波仔就覺得兩萬少
教波？你教波叻坐係到都搵到食啦

我2 幾歲讀返fd > asso > u
好多嘢都遲咗，如果當初考個散仔可能已經max咗

不過我中學畢業都經歷咗好多嘢，有得著

樓豬向前看啦，唔甘心自己揾咁少咪求變

喂 咪講個事實出黎

報名做整lift啦 中三學歷就得 有一日比你返學 人工開始12000到 4年之後17000到連ot 起碼2雞以上 師傅全部4雞 永遠唔合炒人 因為極缺人 長做長有 每年加5%人工 啱啱先加完人工

以為自己已經廢
好彩仲未最廢

佢英文數學最撚基本嘅合格都無仲叫佢讀醫護科
咪撚害人啦
讀書唔洗錢？
就算唔洗 佢邊有能力讀到？
唔好害樓主同啲病人唔該

咪撚玩啦樓主根本唔知自己想點
同埋佢英文都唔掂你叫佢讀asso
你同學咩情況我唔知
我淨係知三十幾歲讀asso
需要好大勇氣 能力 同努力囉
就算樓主有勇氣啦
佢當年都炒英文數學 仲要7年freelance無進修
你仲點佢一年五皮幾嘢去讀書
唔好害人啦大佬 你估努力真係大撚晒咩
同埋你個同學英文有無炒到呀由中學畢業到宜家又有無工作經驗 環境洗唔洗用英文呀？
唔係一句「點解人地得你唔得」就解答晒㗎

發現樓主避而不談係咪考狗

下決心做好一件事佢啦

廢就認，馬死落地行。個cv咁樣，正正經經打份工啦

首先去醫返隻腳先，受傷一定要醫，跟住建議讀返個HD（最好係專業科目），然後全力搵政府工

點解FD個陣唔讀埋，見好撚多人都係咁，明明讀埋科數學就有2，又唔係難讀

而家有手有腳乜人都收

其實人唔一定要知自己想點

只係當你去到八十幾九十歲仲有錢渡過餘生， 哪怕你回望自己一生係開開心心咁 hea 咗一世都無咩問題。

有啲人係好想做啲咩出嚟或做到啲咩，有嘥目標。 幾好，可以一直向住目標走，成功失敗也叫走過了。
有啲人但求遊戲人間，開心人間走一回。 活得開心就係目標。 只要自己處理到自己生活所需，有無咩特別目標無所謂。

人生 online 係一個 open world 遊戲，除咗特定咗人人 end game 都係以死亡告終。中間有好多唔同 achievement 可以俾人透過唔同嘅選擇和途徑獲得，但都唔係必要的遊戲進程。主線進程只有生死2字標誌，精彩、平淡、刺激........等各種形式都係自己選擇。

Aco 都要學歷， Ca 啦，有機。

講得幾好 不過樓主開得post問
應該就係唔想再唔知自己想點

我唔止3-5萬啦

巴打咁鍾意獎杯
淘寶自己整都得

我幾時講過話自己去做狗
我話之前報紀律部隊果陣肥左係因為800米。除左狗之外，仲有其他紀律部隊要考800米。
仲有查三代係其他紀律部隊都要查啦，係狗查得嚴d姐。

同我背景有d類似，都係屋企無錢供自己讀書，被逼出黎做野，咁旅遊業都會好返既。

教得波但過唔到體能？ 乒乓波？

就係唔想幾十年後都係搵咁既錢，所以而家咪諗自己出路，遲就遲d，好過30歲先黎諗啦。

認真，試下考 ACO

唔係狗呀，跑800米其他紀律部隊都有啦，入境/懲教/海關，我果陣係報懲教。

考差佬啦

明白，自問唔係讀書材料，就算而家讀番都無10年前頭腦咁靈活。

報入境啦
最易
如果連海關 懲教都唔得嘅話

冇full grant點解唔loan ?
有個免入息審查

又話教波又過唔到體能樓主究竟係做乜鳩
你講出嚟自己都要覺得shame啦
又要唔肯努力 咁點改變現狀啊

咁我又無煙無酒無損友既，係自己懶姐，咁都係死罪。
多謝你咁長咁認真回復，我唔應該嫌三嫌四，咩都要試下，自己已經讀書唔多，再唔應該咁多聲氣。

話時話呢排好多文科high dip仔都走黎做 可能貪份工夠hea

娶個大陸妹

發奮圖強

所以都係上小d連登，網絡世界咩人都有，講野無成本，我係抵屌，有人當我狗咁屌都好合理。但同時有好多人都俾好有用既意見，呢度多謝哂你地先。

係，可能報狗都唔收我，但我從來無講過自己去報狗。
係我之前講得唔清楚，就俾人話我係狗。
就算我係垃圾，連做狗既機會都無。我都好撚憎狗，而家又要俾人話我係藍絲，想做狗，我都無野好講。

報考懲教果陣整親

搞掂隻腳會再試懲教，入境體能要求較低，但相對英文要求高，英文我就一定要惡補。

多謝你，我都食過一排魚油＋健骨素都無好轉

點解要屌先醒

而家醒哂，見識到網上世界，甚至現實世界講野係無成本，講野有咁惡毒得咁惡毒。
我係垃圾，細個果陣幫補家計唔讀書，都唔係理由。
如果我一心報狗，洗上連登取暖咩，直接上香討啦。
一定有人話連狗都唔收我呢d廢柴，但我都覺得無咩野。
我最唔開心係俾人話我係藍絲，想報狗。就算我係廢柴垃圾都好，我都唔會做藍絲，做狗出賣香港人。

唔好太在意別人嘅說話
每個人都有住自己嘅故事
知道有d野做得唔夠好咪諗方法搵出路
仲要持之以恆咁去做
人生就係咁
唔好計較太多 同樣唔好比現實咁易打低
共勉之

幾年前同你差唔多年紀入左政府做ca, 今年考埋做aco, 一步步黎啦, 27歲識諗前途仲有得救既, 加油

係，搵到方法仲要唔好放棄。

希望我黎緊ca面試順利，希望有日大家會做到同事。

27 歲仲好細啫
咩都搞下囉
炒賣下淘寶貨呀都有人做
走下水貨又得
大把人呢個時間仲 plan 緊 working holiday
返黎香港之後再算咪又係咁
你仲有青春可以花費下
放心
未廢得晒

巴打 27歲仲好後生者 唔好灰 隻腳係傷咩位

ACO上屆7成大學生

唔係，你應該開心我唔係你識既人

膝頭滑膜，照完mri無野，醫生話可能個位太入，無咩野幫到我。

得我一個覺得27歲好撚後生？
乜家陣27歲都會俾人年齡歧視？

入境先係最難

消防救護淨係查自身

咩係\/

咁你等下先啦

有無bno呀
有就去英國重新出發啦

冇學歷又肯做狗係得工程揾到食
樓主有能力揀其他行業咩

點整親 懲教個體能好似都唔係好高強度
你話考消防整親我覺得都有機會

教波都過唔到體能 你係腳傷定安西教練

講左21頁都仲未知道樓豬教咩波唔洗體能

你企都企唔到
點會過到體能

27歲係好後生，唔好聽人亂講，大把人三十歲先轉行
讀書唔叻就唔建議再讀啦，學門手藝技能，或者係有牌拎下嘅行業有需要再進修。有bno就更好，喺香港又萬幾，去英國又萬幾，藍領人工仲高過香港。

巴打放低女朋友未

託賴 復合翻

做狗就收皮啦
為份糧出賣良心

想做狗？

我細個15就做野，一星期返六日kfc，咪都讀到大學

過唔到體能就操啦

仲搵咁多藉口 真係廢閪一個

其實我都好懶，唔懶唔會夾硬定目標比自己跟啦

懶人就係靠自定目標迫鳩自己跟

名義上所有政府工都要填三世書

叫做生活到啦，養得起頭家，唔會為兩餐而煩惱

一直都冇女?

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

搵份長嘅做落先諗人生啦

趁而家未可以返工，英文揾個私補搞搞佢

我同樓主差唔多
Lm學野

=結婚後一直都冇其他女

考pc算吧啦

痕管一年7-80k喎
你話如果我讀八大就借loan

n

有冇多d嘢分享，最近又讀返書，好撚辛苦

真係廢物黎，差唔多3張野，人工無25k左右（毅進狗都有）點生存? 不如跳出香港comfort zone去外國

做人自己都未搞得掂 難以想像可以點再照顧埋另一半

27歲一事無成不特止 仲唔知自己想點咁 笑左

建議ching去第個國家重新開始
不過仲keep住而家呢啲心態既話 去邊都係等食屎

呢種諗法真係年中害死好多人
樓主有限資料都已經睇得出未必係係讀書既材料

每人都唔同架喎呢啲野⋯ 我人轉數慢又懶，未必係一個好例子，我最多分享下經驗⋯ 主要係靠堅持，世事冇截徑

1. 斷晒屋企啲娛樂（漫畫書, Games之類)
2. 寫一個weekly溫書schedule 焗自己跟（人懶，要靠外來野迫自己）
3. 日日寫一篇至少500字嘅中/英文文章，咩topic都得，可以係《夏天沙灘囡囡多》，《习近平的功與錯》，或者攞啲past paper topic黎寫⋯ 呢點要堅持，唔好比值口話唔識，你幻想下細個你唔識行都係咁日日仆日日試啦。我由第一次writing U咗，兩年後（中間荒廢咗一年做廢人）重考係A，都係靠死谷。唔係剩係為考試，將來都有用。
3. 睇書、睇書同睇書。睇啲近似課文內容嘅書
4. 半工讀，但最好係part time，因為可以保持有社交令自己冇咁悶，refresh下，賺下錢又有滿足感
5. 搵下補習社啲教畜補下習，唔係求佢令你訓響度都識，而係希望你行到條順啲嘅路

如是者，4-5個月後，我突然又一舊雲，叮一聲好似開咗竅咁，啲英文輕易寫到句句都係correct sentence寫500字冇難度；寫文章時滿腦子都係靈感，寫到手軟都唔捨得停；數學感覺到靠練可以A到，再唔係對住每一條都要搵書；完全理解到課文內容，唔洗好似似前咁死背，背完又唔記得，可以用自己啲文筆寫返個意思出黎⋯

算啦真係冇乜野可以分享到⋯ 如果你好似我咁，人又唔醒又懶，唯一途徑就係堅持同死衝⋯

同巴打一樣
27歲時都唔知自己想點
一事無成，暫時有門手藝做日本餐
算係對得住自己
不過老嘅時候就無腳力企足一日做飲食
好彩有車牌，過多年考下其他牌，叫做無學歷嘅進修
巴打整親隻腳就一定要搞左先
連登巴打比晒答案你
飲食，裝修，揸車
九巴算係有唔錯嘅人工，早起身到可以試下
望巴打早日康服，努力改善自己
大把人30歲轉行，不過要考慮清楚前景
唔建議讀書，對你嘥時間

最後：連登班人好多負能量
樓豬睇多啲正能量回覆有肋自己睇野樂觀啲

加油呀

學下水電旁身啦
or上網搵course自學coding

巴打好正能量!
support!
做廚真係辛苦,有時間就考車牌轉行做司機!

樓主你有改進既諗法已經係好開始既第一步，下定決心實行就會慢慢達成架喇。唔駛太介懷其他人既惡意批評，大家有各自既人生，事實係佢根本唔識你

Hs 3-5年上到2萬，邊行？

咁樣已經好好，我試下

想報紀律部隊

bye，抵死，無人可憐

想考狗可以去IFC重刷

你hea多10年再出個post話37歲唔知做乜is ok

你都係想所有人屌醒你唔好報紀律部隊姐

有冇5雞

乜都唔識都入到場整野？

學徒唔洗識啫 每日係機房負責打機

每個人既路都唔同
人比人都比死人
有人覺得人生得意須盡歡
有人覺得發達先叫成功
睇你自己點定義
好多人覺得要讀書先搵到食
其實只係多張入門卷
又有人覺得人脈先最重要
識人好過識字
兩樣都無問題

人生不外乎衣食住行
諗下點解決依四個字

利申：
30歲廢柴一名
做個平凡sales仔
讀唔成書
又無進修
儲緊錢結婚
唉，仲要供緊層樓
睇完上邊d留言都覺得要進修下先得
樓主加油，依到好多負能量！

做it 啦 好好搵架

同巴打差唔多
跟住老豆搵左幾年食
就黎三張 夕陽行業
可能就失業 不過叫左儲左d錢
黎緊都去考紀律部隊
睇下得唔得啦 唔得就去渣車了

講咁多 都係你個fd
咁你呢？

人比人比死人。唔知點解總會俾人睇唔起。

我搵12k又俾搵個15k既朋友串我低人工，佢都係搵多我3k姐，洗唔洗咁咁係咁串我，另一個fd搵多我30k都真心當我朋友啦。
我帶Casio電子錶，又俾個帶apple watch既同事串我帶cheap 錶。
我住舊公屋都俾個住新公屋既fd串。

可能呢個世界就係不斷踏低別人，抬高自己。

我係低賤，住公屋，搵十幾k，帶cheap錶，都要俾d好我小小既人踏同串。

我一定要搞好隻腳先，咁先有力捱d辛苦工。如果做文職就一定唔夠學生爭，唯有搵一技之長。

最後：上連登勿認真，屌人罵人無成本。
佢地講幾難聽說話其實都係文字姐，大把人現實比人屌到甘啦，相比之下我係好小事姐。

LM